金像獎變預告片？ 入圍電影未上映 谷德昭嘆「唔同咗玩法」

第 38 屆香港電影金像獎頒獎典禮下月 14 日舉行，但《三夫》、《淪落人》、《G 殺》、《非分熟女》等入圍電影至今仍未正式上映，普羅大眾想睇都冇得睇。香港導演谷德昭大吐苦水，日前他在 facebook 上載一張與《三夫》女主角曾美慧孜的合照，並感嘆自己仍未看到她的演出，他說：「不是不想看，只是看不到」。

谷德昭直言，今年幾套獲獎呼聲高的港產電影都很難看到，要很「神心」才能看到，「因為只有特定的幾天、特定的幾場」。例如入圍最佳電影的《淪落人》要到下月 12 日才正式上映，目前大概一星期只有兩、三場特別場。難怪谷德昭話「神心都冇用」，因為找到場次後，還要看你有沒有成功搶到預售票，手快有手慢冇。像是谷德昭就是出手太遲。谷德昭說：「以往戲多唔覺，但今年幾齣攞獎呼聲高的港產電影不約而同都好難睇到，唔係好難睇，係好難睇到。」

如果識電影圈人又睇唔睇到？當然沒問題，還可以安排到優先場或口碑場。但谷德昭直言想要看公映場，「同業內人仕一齊睇戲，似開 OT 多過娛樂」。他表示，入戲院是想要和大眾一同感受一部電影。

最後，這位香港影人也不禁感嘆：「巿道艱難，小本經營」。他明白，若電影能在攞獎後才上映，當然會有較好票房，但「只怕金像獎會逐漸變成預告片，預告將會有什麼好片並已頒了獎項，普羅觀眾在之後才按得獎名單索驥」。普通觀眾不再是守著電視金像獎直播，緊張地等待公布結果，看看獲獎的是不是自己的心水電影。

「咁係咪唔得？又唔係唔得，因為符合了白紙黑字，只係唔同咗玩法。」谷德昭寫道。「2019 年，我感受最深嘅係——咩都唔同咗玩法。」

小圈子頒獎禮，係咁㗎啦

wfc